讓座戰爭

讓座戰爭 - 曾志豪

中秋夜在維園坐巴士，車廂人滿為患，我和老婆帶着四歲的曾小B就在下層站着。

然後，一場讓座戰爭開始。

首先掀起序幕的是一位頭髮花白、腿腳發抖的老婆婆，她全身倚靠着停放輪椅的靠墊。
當然，整個車廂的人都沒有打算移動尊貴的臀部。

我看着生氣，不知怎地，突然一把聲音冒了出來。

「做乜啫？個婆婆可能下個站就到呢？個婆婆可能鍾意企呢？個婆婆可能精神好好呢？可能我仲攰過婆婆呢？」

我環顧四周，覺得這個聲音來自全部安坐車中、面不改容的乘客。

對啊，這已是新的時代，誰說年輕便要讓年長的？年輕人便無權坐下嗎？

我敗下陣來，不再生氣，變得從容。

然後第二場戰爭來了。

我眼皮底下的距離，坐了一對三十來歲的男女，皮光肉滑、十指緊扣，沒有留意眼前我們兩父子。

曾小B站得累了想睡覺，不斷要媽媽抱，太太只得不停安撫曾小B。

那對皮光肉滑的男女無動於衷，不肯讓座予小孩子休息。

我又生氣了，這人多離譜啊……然後又有一把聲音冒了出來。

「細路大晒啊？怕攰咪搭的士囉，眼瞓就唔好帶佢玩咁夜啦！自己細路都照顧唔好點做父母㗎？我仲要幫你湊仔啊？我都好攰㗎！」

我定睛一看，十指緊扣男女仍然十指緊扣，沒有作聲。

我又有錯覺了，但氣也消了，可能十指緊扣男女有甚麼暗病站久了會發病呢？我不能生他的氣。

終於有人落車，兩個空位就在眼前，這時我老婆卻示意我們身邊一位用孭帶孭着嬰兒的爸爸坐下。我明白了，讓一個位予孭帶爸爸，另一個位便讓太太抱着曾小B，一家便宜兩家着，多好的想法……甚麼？孭帶爸爸連同老婆，把兩個空位全部佔用了，沒有打算留空一格讓我老婆細路坐……

這次我自己馬上罵自己，你訂咗位啊個位一定要俾你啊老奉要讓你㗎……

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
麻豆文旦 (蔣芸)

下一則
下一則
十八年一條好漢！ (高慧然)